---
title: Channel F
---



![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/channelf/image%20%28175%29.png)

## Fiche technique

* **Fabriquant** : Fairchild Semiconductor
* **Année de sortie :** 1976
* **Quantités vendues :** 250000
* **Processeur :** Fairchild F8 @ 1.79 MHz \(PAL 2.22 MHz\)
* **RAM :** 64 bytes
* **VRAM :** 2 kB
* **Résolution :** 128x64, 8 couleurs
* **Audio :** 500 Hz, 1 kHz et 1.5 kHz tones \(modulable\)
* **Média :** cartouche ROM

## Présentation

La **Fairchild Channel F** est une console de jeux vidéo produite par Fairchild Semiconductor. Sortie en novembre 1976 en Amérique du Nord, elle y est vendue au prix de 169,95 $. La console est notable pour être la première au monde basée sur un système de cartouches, ainsi que la première à disposer d'un microprocesseur.

Lors de son lancement, la console est connue sous les noms **Video Entertainment System**, ou **VES**, mais lorsque Atari sort la VCS l'année suivante, Fairchild renomme sa console. En 1977, la Fairchild Channel compte 250 000 unités vendues et demeure dans le sillage de la VCS, alors renommée Atari 2600.

## Émulateurs

{% page-ref page="libretro-freechaf.md" %}

